export default {
  id: 'nhk_listen_word_2_2',
  name: 'NHK 청해 단어 2 (글자)',
  data: [
    { question: 'ちょっけい/직경', answer: ['直径'] },
    { question: '/우연히 / 다행히', answer: ['たまたま'] },
    { question: 'ひがい/피해', answer: ['被害'] },
    { question: 'じょうきょう/상황', answer: ['状況'] },
    { question: 'ではすまない/~로는 (해결되지) 않는다 / ~로는 끝나지 않는다', answer: ['では済まない'] },
    { question: 'かんじゃ/환자', answer: ['患者'] },
    { question: 'めやす/목표 / 기준', answer: ['目安'] },
    { question: 'すでに/이미', answer: ['既に'] },
    { question: 'しゅうだん/집단', answer: ['集団'] },
    { question: 'かんせん/감염', answer: ['感染'] },
    { question: 'ようちえん/유치원', answer: ['幼稚園'] },
    { question: 'がっきゅうへいさ/학급폐쇄', answer: ['学級閉鎖'] },
    { question: '/섬세한 / 꼼꼼한', answer: ['こまめな'] },
    { question: 'てってい/철저', answer: ['徹底'] },
    { question: 'しょうじょう/증상', answer: ['症状'] },
    { question: 'よびかける/호소하다 / 당부하다', answer: ['呼びかける'] },
    { question: 'しょにんきゅう/초봉', answer: ['初任給'] },
    { question: 'かこ/과거', answer: ['過去'] },
    { question: 'こうしん/갱신', answer: ['更新'] },
    { question: 'じゅうぎょういん/종업원', answer: ['従業員'] },
    { question: 'きぎょう/기업', answer: ['企業'] },
    { question: 'さいよう/채용', answer: ['採用'] },
    { question: 'たいしょう/대상', answer: ['対象'] },
    { question: 'しんそつ/신규졸업(자)', answer: ['新卒'] },
    { question: 'ぞうかりつ/증가율', answer: ['増加率'] },
    { question: 'とうけい/통계', answer: ['統計'] },
    { question: 'とりはじめる/내기 시작하다', answer: ['取り始める'] },
    { question: 'いこう/이후', answer: ['以降'] },
    { question: 'だんじょべつ/남녀별', answer: ['男女別'] },
    { question: '/~없이는', answer: ['~なくして'] },
    { question: 'ちじ/지사', answer: ['知事'] },
    { question: 'もりあげる/고조시키다', answer: ['盛り上げる'] },
    { question: 'のこりわずか/얼마 남지 않음', answer: ['残りわずか'] },
    { question: 'えんぎもの/길조를 비는 물건', answer: ['縁起物'] },
    { question: 'おおづめ/막바지', answer: ['大詰め'] },
    { question: 'じんじゃ/신사', answer: ['神社'] },
    { question: 'えと/(12간지의) 띠', answer: ['干支'] },
    { question: 'えがく/그리다', answer: ['描く'] },
    { question: 'えま/(신사, 절 등에 봉납하는) 액자', answer: ['絵馬'] },
    { question: 'たいこ/북', answer: ['太鼓'] },
    { question: 'はまや/액막이 화살', answer: ['破魔矢'] },
    { question: 'ぶじ/무사', answer: ['無事'] },
    { question: 'どれい/방울', answer: ['土鈴'] },
    { question: 'こめる/담다', answer: ['込める'] },
    { question: 'しょうがつさんがにち/정월3일간', answer: ['正月三が日'] },
    { question: 'れいねんなみ/예년 수준', answer: ['例年並み'] },
    { question: 'さんぱいきゃく/참배객', answer: ['参拝客'] },
    { question: 'みこむ/내다보다 / 예상하다', answer: ['見込む'] },
    { question: 'てんらく/굴러떨어짐', answer: ['転落'] },
    { question: 'ふとう/부두', answer: ['埠頭'] },
    { question: 'しずみかける/가라앉기 시작하다 / (해나 달이) 지려고 하다', answer: ['沈みかける'] },
    { question: 'ぐうぜん/우연', answer: ['偶然'] },
    { question: 'かいじょう/해상', answer: ['海上'] },
    { question: 'もちあげる/들어올리다', answer: ['持ち上げる'] },
    { question: 'ほあんちょう/보안청', answer: ['保安庁'] },
    { question: 'さいおおて/가장 큰 기업', answer: ['最大手'] },
    { question: 'しゅってん/출점, 가게를 냄', answer: ['出店'] },
    { question: 'げんち/현지', answer: ['現地'] },
    { question: 'ししょくかい/시식회', answer: ['試食会'] },
    { question: 'てんぽ/점포', answer: ['店舗'] },
    { question: 'そば/옆', answer: ['傍'] },
    { question: 'けんちく/건축', answer: ['建築'] },
    { question: 'としあけ/신년 초', answer: ['年明け'] },
    { question: 'かつりょく/활력', answer: ['活力'] },
    { question: 'しめす/보여주다, 나타내다', answer: ['示す'] },
    { question: 'せつぼう/절실히 바람, 갈망', answer: ['切望'] },
    { question: 'ゆうりょくしゃ/유력자', answer: ['有力者'] },
    { question: 'とりひき/거래', answer: ['取引'] },
    { question: 'ぎょうしゃ/업자', answer: ['業者'] },
    { question: 'まねかれる/초대되다', answer: ['招かれる'] },
    { question: 'ながびく/오래 끌다, 지연되다', answer: ['長引く'] },
    { question: 'きょうぎゅうびょう/광우병', answer: ['狂牛病'] },
    { question: 'おちこむ/빠지다 / 움푹 패다 / 침체하다 / 침울해지다', answer: ['落ち込む'] },
    { question: 'ばんかい/만회', answer: ['挽回'] },
    { question: 'きっかけ/시작, 시초 / 계기, 동기 / 표지, 부호', answer: ['切っ掛け'] },
    { question: 'そうどう/소동', answer: ['騒動'] },
    { question: 'みえがくれ/보였다가 안 보였다 함 (의역 : 숨바꼭질, 엿보임)', answer: ['見え隠れ'] },
    { question: 'したしまれる/친숙해지다', answer: ['親しまれる'] },
    { question: 'せんもんてん/전문점', answer: ['専門店'] },
    { question: 'てんかい/전개', answer: ['展開'] },
    { question: 'しゅうかん/습관', answer: ['習慣'] },
    { question: 'ひとびと/사람들', answer: ['人々'] },
    { question: 'ていど/정도', answer: ['程度'] },
    { question: 'かいてんりつ/회전률', answer: ['回転率'] },
    { question: 'にゅうきゃく/입객, 손님이 들어옴', answer: ['入客'] },
    { question: 'うけいれられる/받아들여지다', answer: ['受け入れられる'] },
    { question: 'ふるさと/고향', answer: ['故郷'] },
    { question: 'きせい/귀성', answer: ['帰省'] },
    { question: 'そらのびん/항공편', answer: ['空の便'] },
    { question: 'くうろ/항공로', answer: ['空路'] },
    { question: 'こうくうかくしゃ/각 항공사', answer: ['航空各社'] },
    { question: 'ちほう/지방', answer: ['地方'] },
    { question: 'まんせき/만석', answer: ['満席'] },
    { question: 'しゅっぱつびん/출발편', answer: ['出発便'] },
    { question: 'とうちゃくびん/도착편', answer: ['到着便'] },
    { question: 'ぜんびん/전편', answer: ['全便'] },
    { question: 'けっこう/결항', answer: ['欠航'] },
    { question: 'てつどう/철도', answer: ['鉄道'] },
    { question: 'ひがしにほん/동일본', answer: ['東日本'] },
    { question: 'じょうしゃりつ/승차율', answer: ['乗車率'] }
  ]
}
